【後記】驚弓鳥難抵壓力 風雨過後再發聲

2018年10月28日

【後記】驚弓鳥難抵壓力
風雨過後再發聲

莆田龍泉寺是釋學誠安置尼姑的主要寺廟之一。 《蘋果》記者攝

記者自10月初起，一直與出身港大的尼姑賢丙（假名）交涉，並請相關人士旁敲側擊，希望她可親身向媒體指證釋學誠真面目，惟驚弓鳥一直婉拒。

「政府怎處理我也不關心了」

可是，事件在月中有轉折。賢丙突轉成強硬口風，對記者說「如果我想出書，有媒體願意支持嗎」，還在已更改名稱的微博賬號發帖，尋求要法律援助，稱「要起訴很多方」。記者對她的行動表示支持，賢丙語調放鬆，多謝記者關心。

賢丙於21日首次發帖透露自己身世，稱自是一個「非常清高的人，不會跟人有物質利益交換，也不會被任何人收買」，「我對XC（釋學誠）沒有甚麼愛情……我申請香港大學的時候，沒有手機，沒有跟XC聯繫。

申請澳洲，是我自己申請的，龍泉寺沒和極樂寺沒有幫忙」，另發文「『強姦』這個詞是報案時公安認定的……其他人是不是強姦，我不敢隨便判斷」，她對公安的認定表示贊同，及詳述自己學佛過程。

不過，這些剖白在世界佛教論壇3日前全數刪走，賢丙當日公開發帖稱「本人不想再討論敏感事件，想清淨一陣子」，還私下對記者說「沒精力，告退了。

政府怎樣處理，我也不關心了」，語間疲態盡現，不知受了何方壓力。賢丙最後向記者說，待世界佛教論壇過去，或考慮接受專訪。本報靜候佳音。

《蘋果》記者

上一則
上一則
「政治和尚」一帶一路弘佛法

「政治和尚」一帶一路弘佛法

【兩岸專題】無知女孩堅稱淫僧遭誣陷母血書勸回頭 尼姑執迷不悟